
\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}

\DeclareMathOperator{\e}{e}
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/Benoit Fourneyron/latex/forge/1ere-tex/images/}}


\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{CCF juin 2024}
\begin{document}

\chapter{Corrigé}

\textbf{Partie A : Deux exemples} 

\begin{itemize}
\item[A.1.] Réponse correcte : A- Type A
\item[A.2.] Réponse correcte : C- Type C
\end{itemize}

\textbf{Partie B : Création d'une nouvelle fibre de type intermédiaire}
\vspace{0.5cm}

\begin{tikzpicture}[x=3.75cm,y=0.005cm]
\draw[xstep=1,ystep=100,lightgray!50,very thin] (0,0) grid (3,1200);
\draw[xstep=2,ystep=200,lightgray,thin] (0,0) grid (3,1200);
\draw[thick,->,>=latex] (0,0)--(3,0) ;
\draw[thick,->,>=latex] (0,0)--(0,1250) ;
\foreach \x in {2,2.2,...,5} \draw[thick] ({\x-2},4pt)--({\x-2},-4pt) node[below]
{} ;
\foreach \x in {2,2.6,3.2,3.8,4.4,5} \draw[thick] ({\x-2},4pt)--({\x-2},-4pt) node[below]
{$\x$} ;
\foreach \y in {0,200,...,1200} \draw[thick] (4pt,{\y-0})--(-4pt,{\y-0}) node[left]
{$\y$} ;
\def\LLX{2,2.2,2.8,3.2,3.5,3.9,4.5}
\def\LLY{1000,800,750,500,400,280,250}
\def\Ox{1.8}\def\Oy{0}
\CalculsRegLin{\LLX}{\LLY}
\PointsRegLin[Ox=1.8,Oy=0,Couleur=blue,Taille=3pt]{\LLX}{\LLY}
\draw[orange,very thick,samples=2,domain=\LXmin:\LXmax] plot
({\x-\Ox},{\COEFFa*(\x)+\COEFFb-\Oy}) ;
\matrix [draw,fill=white,below left] at (current bounding box.north east) {
\node {$y=\num{\fpeval{round(\COEFFa,3)}}\,x+\num{\fpeval{round(\COEFFb,3)}}$} ; \\
\node {$R^2=\num{\fpeval{round(\COEFFrd,5)}}$} ; \\
\node {$r=\num{\fpeval{round(\COEFFr,5)}}$} ; \\
};
\end{tikzpicture}
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item[B.1.] $y=-306.44x + 1536.05$ avec $R^2 = 0.93$ et $r=-0.96$
\item[B.2.] $y = -306.44 \times 3 + 1535.05 = 617$
\item[B.3.] $x= \dfrac{650-1536.05}{-306.44} \approx 2.9$
\end{itemize}

\textbf{Partie C : Fabrication d'un cadre et étude d'une fonction}
\vspace{0.5cm}
\begin{itemize}
\item[C.1.] On pose $120=k \times \e^{0} +22 \implies 120 = k +22 \implies k = 98$
\item[C.2.] On pose $66=98\e^{-10a}+22 \implies \dfrac{44}{98} = \e^{-10a}$. On utilise la fonction réciproque et : 
$a=\dfrac{\ln{(\dfrac{44}{98})}}{-10} \approx 0.0801$
\item[C.3.] $f(15)=98 \e^{-0.08 \times 15} +22 \approx \SI{52}{\degree\celcius}$
\item[C.4.] Détermination de la limite :
$$\lim\limits_{t \to +\infty} \e ^{-x} = 0 \implies \lim\limits_{t \to +\infty} f(t) = 22 $$
L'équation de l'asymptote horizontale est $y=22$
\item[C.5.] Si $f(x)= \e^{g(x)}$ alors $f'(x)= g'(x) \e^{g(x)}$ donc $f'(t)=-0.08\times 98\e^{-0.08t}$ ce qui donne la forme demandée.
\item[C.6.] Le signe de la dérivée dépend du signe de la partie devant l'exponentielle car $e^x > 0$, donc ici on peut écrire $f'(t)<0$.
\item[C.7.] Tableau de variations :
\end{itemize}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzTab[lgt=3,espcl=5]{ $t$/ 1,Signe de $f'(t)$/ 1,Variations de \\$f$ / 2}
{ $0$ , $+\infty$}
{, -,}
{ +/  , -/   }%
\end{tikzpicture}
\end{center}

\textbf{Partie D : Probabilités conditionnelles}
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item[D.1.] On a $P(A)=0.80$, $P(B)=0.20$ et $P_A(D)=0.01$
\item[D.2.] Arbre :
\end{itemize}

\def\ArbreDeuxDeux{
$A$/\num{0.8}/,
$D$/\num{0.01}/,
$\overline{D}$/\num{0.99}/,
$B$/\num{0.2}/,
$D$/\num{0.03}/,
$\overline{D}$/\num{0.97}/
}
\begin{center}
\ArbreProbasTikz{\ArbreDeuxDeux}
\end{center}

\begin{itemize}
\item[D.3.] $P(D) = 0.2 \times 0.03 + 0.8 \times 0.01 = 0.014$
\item[D.4.] $P_D(A) = \dfrac{P(D \cap A)}{P(D)} = \dfrac{0.8 \times 0.01}{0.014} = 0.57$ ce qui donne 57\% de chances d'obtenir un transistor défectueux provenant du site A.
\end{itemize}

\textbf{Partie E : Loi binomiale }
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item[E.1.] $X$ suit une loi binomiale car : 
\begin{itemize}
\item On répète des épreuves identiques et indépendantes;
\item Il n'y a que deux issues possibles;
\item L'échantillonnage est assimilé à un tirage avec remise
\end{itemize}
Les paramètres sont donc $n=150$ et $p=0.014$
\item[E.2.] $P(X=2) = 0.27$
\item[E.3.] $P(X \geqslant 1)= 0.88$
\end{itemize}







\end{document}